---
title: FrontISTR イントロダクション
date: \today
author: FrontISTR Commons
---

<!-- 表記は FrontISTR ver. 0.0 で統一します -->
# FrontISTR イントロダクション

本ソフトウェアは文部科学省次世代IT基盤構築のための研究開発「イノベーション基盤シミュレーションソフトウェアの研究開発」プロジェクトによる成果をシーズとして，継続的に開発されている並列有限要素解析プログラムです。
本ソフトウェアを無償または営利目的でご使用になる場合、「MITライセンス」をご了承頂くことが前提となります。

[![FrontISTR](../image/FrontISTR_logo.png){.center width=350px}](https://www.frontistr.com)

| 項目             | 説明                                                            |
|------------------|-----------------------------------------------------------------|
| ソフトウェア名称 | FrontISTR                                                       |
| バージョン       | 5.0                                                             |
| ライセンス形態   | MIT License                                                     |
| 問い合わせ先 | 一般社団法人 FrontISTR Commons<br>東京都文京区弥生二丁目11番16号<br>(東京大学大学院工学系研究科 総合研究機構内)<br>E-mail：support@frontistr.com |

## マニュアルリスト

- [イントロダクション](../intro/index.md)
- [インストールマニュアル](../install/index.md)
- [理論マニュアル](../theory/index.md)
- [解析マニュアル](../analysis/index.md)
- [チュートリアル](../tutorial/index.md)

<!-- ここまでテンプレート -->

本マニュアルでは、大規模並列FEM非線形構造解析プログラムFrontISTRの概要を説明します。

## 本マニュアルの記載内容

- [PDF](intro_ja.pdf)

- 概要
    - [クイックスタートガイド]()
- マニュアル
    - [インストールマニュアル](../install/index.md)
    - [理論マニュアル](../theory/index.md)
    - [解析マニュアル](../analysis/index.md)
    - [チュートリアル](../tutorial/index.md)
- [リリースノート](00_release_note.md)
- [チートシート (コマンド早見表)](00_cheat_sheet.md)


